\chapter{Desarrollo}
\section{Diagrama en bloques}
El circuito consiste del siguiente diagrama en bloques

~\\~\\

\tikzstyle{int}=[draw, minimum size=2em]
\tikzstyle{init} = [pin edge={to-,thin,black}]

\begin{circuitikz}[node distance=2.5cm,auto]
    \node [int, pin={[init]above:$V_{ref} = 5V$}] (a) {$+$};
    \node (b) [left of=a,node distance=3cm, coordinate] {a};
    \node [int, pin={[init]above:$V_{ref} = 5V$}] (c) [right of=a] {$\int$};
    %\node [coordinate] (end) [right of=c]{};
    \node [int, pin={[init]above:$V_{ref} = 5V$}, right of=c] (x) {$\dfrac{\partial}{\partial t}$};
    \path[] (b) edge node {generador} (a);
    \path[] (a) edge node {señal 1} (c);
    \draw[] (c) edge node {señal 2} (x) ;

    \node (y) [left of=x,node distance=3cm, coordinate] {x};
    \node [int, pin={[init]above:$V_{ref} = 5V$}] (z) [right of=x] {$\dfrac{\partial}{\partial t}$};
    %\node [coordinate] (w) [right of=z, node distance=1cm]{};
    \node [int] (w) [node distance=1.5cm, right of=z] {
      \begin{circuitikz}[scale=0.3,transform shape]
        \draw (0,0) to [D] (1.5,1.5);
        \draw (1.5,1.5) to [D] (3,0);
        \draw (1.5,-1.5) to [D] (3,0);
        \draw (0,0) to [D] (1.5,-1.5);
      \end{circuitikz}
    };
    \node [coordinate] (final) [right of=w, node distance=2.5cm]{};
    %\path[] (y) edge node {generador} (x);
    \path[] (x) edge node {señal 3} (z);
    \draw[] (z) edge node {} (w) ;
    \draw[] (w) edge node {señal 4} (final) ;
\end{circuitikz}

~\\~\\

\begin{itemize}
  \item Se recibe la señal cuadrada sin offset, y se la desplaza para obtener la señal 1.
  \item Se integra la señal 1 y se desplaza y amplifica el resultado y obtiene la señal 2.
  \item Se deriva la señal 2 y amplifica el resultado y se obtiene la señal 3.
  \item Se deriva la señal 3, se amplifica, y se rectifica 
    \footnote{Cabe destacar, que en esta etapa no se usa realmente un puente de diodos como se podría interpretar del diagrama en bloques, sino una configuración de amplificador operacional que rectifica la señal.} 
    y se obtiene la señal 4.
\end{itemize}

~\\~\\

En todas las etapas se utilizaron configuraciones inversoras de amplificadores operacionales, para realizar el paso del diagrama en bloques, seguida de un sumador inversor, para obtener la señal sin invertir, y poder
setear los valores de tension pico a pico, y los valores de offset, por separado.

Para el valor de la tension de referencia se utilizo un integrado TL431, una referencia de precision programable, y la seteamos a 5V.

\begin{center}\includegraphics[width=\textwidth, keepaspectratio]{../imagenes/diagramaBloques.png}
  \\En el esquema superior se muestra la simulación del circuito, y como interconectan los bloques, a continuación se procederá a describir cada bloque
\end{center}

\subimport{./etapas/}{referencia.tex}
\subimport{./etapas/}{primeraEtapa.tex}
\subimport{./etapas/}{segundaEtapa.tex}
\subimport{./etapas/}{terceraEtapa.tex}
\subimport{./etapas/}{cuartaEtapa.tex}
